親中立場遭起底！ 明居正爆：譚德塞有共產黨背景

2020-04-15 23:53:25
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎禍延全球，世界衛生組織（WHO）親中立場頻繁惹議，美國政府目前已經斷絕金援；對此，台灣大學政治學系名譽教授明居正14日爆出，WHO秘書長譚德塞具有共產黨背景，是衣索比亞「提格雷人民解放陣線」（Tigray People’s Liberation Front）的重要成員，港媒也報導指出，該政黨在90年代曾被美國政府列為恐怖組織。

綜合媒體報導，知名學者明居正14日在政論節目上指出，譚德塞在衣索比亞所處的政黨名為「提格雷人民解放陣線」，是一個徹頭徹尾的極左派馬列主義政黨，曾有過大規模人道迫害的紀錄，也有過大規模屠殺與饑荒的紀錄，「雖然不清楚譚德塞個人的政治立場與言論，但他的政黨屬性已經可以作為判斷」。

據《CUP媒體》報導，譚德塞曾經擔任衣索比亞衛生部長、外交部長，另一身分為左翼政黨「提格雷人民解放陣線」（簡稱提人陣）的重要成員，提人陣曾經以各種血腥手段統治衣索比亞，「人權觀察」在 2005 年的報告痛批，提人陣在掌權期間犯下多種人權罪行；美國在1990 年代一度把提人陣視作恐怖組織，至今依然名列馬里蘭大學的「全球恐怖主義資料庫」（Global Terrorism Database）。

報導指稱，法媒《非洲報告》2013年就點名譚德塞可能成為提人陣的新生代領導人，衣索比亞政府在2014年血腥鎮壓，造成數以千計的示威者死亡，譚德塞就操控政府的官方喉舌，為政權洗白；在譚德塞2017年當選成為WHO首位非籍秘書長時，他依然是提人陣的政治局委員，享有黨政大權。

報導寫道，當地媒體《Kichuu News》在2018年曾批評，譚德塞不理數以百萬計受迫害的奧羅莫人生死，指他不配總幹事之位；美國《福斯新聞》也曾引述衣索比亞當地記者說法指出，譚德塞是提人陣權力最大的三位領袖之一，他絕對要為政府的謀殺、酷刑、濫捕、搶地等暴行負上責任。

下面影片由談及譚書記時刻開始

老老實實
就算話佢係中非混血兒我都唔意外
仲會覺得好合理
我奇怪既係點解會比佢上到位

邊個聽話就行啦

明教授比YouTube 打壓

少左係yt 出片

左膠：不要中傷痰囝

Push

全世界都有共產黨魔鬼

Tweeted
日本排第3
22億yen
希望佢跟美國頭

冋上手雞珍一樣，呢的所謂世界組織一早被CCP 操控晒，如果無武肺，幾年之後溫水煮熟左全世界

左膠有咩comment？

世界比滾水淥完今次
除左美國好似冇人醒

連世界組織都可以俾恐怖份子滲透成功
睇嚟成個世界要再經歷一場核戰先會正常

應該係啦 姓譚

之前有日本節目講過
UN 旗下十五個專門機構有7個係中國人 / 非洲盟友做總幹事

D歐豬仲奶緊共

根本應該重身審視是否繼續用youtube 呢個平台
黃標事件已經令啲youtuber講政治就冇廣告
借廣告商做藉口幫極權打壓異己聲音

真係好廢，尤其之前中國個被騙返中國判刑個國際刑警大佬，真係O晒咀，全部都係CCP 的東西廠

wtf咁都上到國際性嘅位

因為他餵得雞珍飽
難為他的弟弟

呢的機構明明黑裏透紅，但奇怪資助最多竟然唔係中國係美國

咪就係...冇人起過佢底？

有冇得FC? 驚炒車